有冇人個老豆 好出色 係你既榜樣

我好想羨慕下

留名葡萄

Btw 老豆係個仆街黎
發誓要出色過佢

我已經出色過佢

同垃圾比？
never

係咪冇老豆出色架☹️☹️☹️

你意思係要比佢更仆街？？

國際大企業regional head, 打工仔做到五字頭退休
雖然大把連登仔仲勁，但佢係我心目中永遠係最岀色

睇錯左
有冇人個老豆好色 係你既榜樣

冇 大仆街一個 嘔心至極

公屋撚表示自己老豆好叻，無讀過書都識字，地盤咁辛苦咁都做到咁多年，屋企靠佢養，屋企d家器野都係佢搞，又大力，係我心目中係好man好勁

冇， 奶共

讀書叻，做律師搵到錢，但包X奶，都唔算榜樣

其實一個顧家既男人已經係一個好榜樣

我老豆都出色既

雖然係窮，但係我過得好開心，屋企人好開放，佢地唔似典型上一代，比左好多自由，只係我自己太無用

老豆只讀到中三，但識玩結他，識唱英文民歌，接近從來冇見過佢發脾氣，唔係太出色，但可以講係我偶像

daddy係退休紀律部隊高層
後生時好鍾意影相同畫畫 因為出嚟做野太忙無再影 而家又重拾返興趣 以前佢影菲林 而家單反同菲林都玩 仲自學埋photoshop執相
佢仲會去教啲仔畫畫 係真藝文青嚟

而家假日我地兩父子會一齊去影下風景寫下生

賭徒

太_集團既Engineer
做野叻之外仲因爲佢性格好好有好多朋友
屋企煮飯家務佢亦都全部包辦曬
因為佢好錫我媽咪唔想媽咪攰
成日好自豪自己係老婆奴
又錫仔女
由我同細佬幼稚園開始堅持日日煮愛心早餐俾我地
幫我地整曬牙刷
播定前一日錄左既卡通片俾我地食住早餐睇
雖然傻更更咁又有啲師奶
但我真係好想成為一個好似老豆咁正直善良出色既人
我愛你老豆

獅子山下精神先最正

羨慕曬樓上班好老豆

好爸爸

好難仆街得過佢
打老婆仔女 包二奶 坐過監

自己都同佢打到上差館
諗起就嬲

呢個真
雖然老豆係地盤佬
但屋企咩都識整
個時未見世面以為個個人老豆都係咁識整家電
當我得知大部分人老豆連跳fuse 都唔識搞
渠塞左又唔識整 換冷氣機唔識相關野 仲會比人宰牛加錢換呢樣個樣
個下即刻覺得自己老豆好叻 屋企大部分野佢都顧得掂
從此就覺得男人一定要識整家電同換燈膽
自己屋企都顧唔到仲叫咩男人

老豆係專業人士
一星期見唔到佢三四次
日日都話忙緊

一條廢柴

same here
真係完全一條廢柴 到退休都係搵萬零既垃圾公務員
資產就剩係得間公屋

就係地盤佬先咩都識整
我阿爸以前都做過地盤，負責揸天秤
要自己咩啲工具爬上去駕駛室，有咩機件壞咗要自己起上面拆掂佢，所以覺得佢好犀利 後尾先知呢個位好難做
同埋細個阿爸會教我整電器，到依家大個都識自己整下門、風扇咁

最尾個句 我都好想講

非常好人

如果無左佢 我會覺得仲好

我一定唔可以成為我老豆咁嘅人

我老豆試個同一時間擁有一間私樓、一間居屋，租一間公屋，再同親戚夾錢係鄕下起屋，堅係勁，I love you, Dad.

我老豆由基層家庭出身，之後自己創業， 最後做埋上巿公司主席 ，仲要養起一家六口

係父親又係退休紀律部隊高層？
我父親又係
你既目標會唔會同我一樣想超過自己父親個職位

佢做政府，我做bank，無乜得compare
巴打都係做紀律部隊？

有
吸毒 打老母 偷錢
離埋婚
聽講死撚埋

未 不過準備投身
係唔知點解由細到大都想超越佢
想証明自己比佢更叻

男人唔好話搵大錢
肯錫老婆仔女已經好出色
香港大把家庭係老豆包二奶搞到頭家散

爛賭仆街
令全家過地獄赤貧生活 廿年
日日俾大耳窿追數
打風流工包二奶(唔知點解冇錢都包到)

最後戒賭，阿媽還絕大部錢，二奶仲存在，
阿媽一句“始終係你阿爸”，
成家當之前廿年無事發生

讀書唔叻，中學畢業，工廠工人一個，月入一萬都無，但買左間居屋，比自己老婆全職湊仔，自己一個辛苦做野養大一家四口，供我地讀書，教我地正確價值觀，識得維修全屋電器同電腦，咁多年帶過我地全家去三次旅行

一啲父幹都無留比我，但我覺得佢永遠係最出色既老豆

你老豆咁好真係萬中無一
你媽都好叻 搵到個咁好嘅男人

呢個真
所有安安份份嘅爸爸老公其實已經好好

Daddy 淨係讀到中三就出嚟做嘢 返地盤 做到依家開公司 月入十幾萬 但係要供車出人工
好脾氣 同媽咪嗌交永遠都唔會話同佢鬧嘈
但係衰在性格太容易信人 成日俾人呃

仲要對我哋幾姊弟好好 唔會chur我哋讀書 讀到就讀 讀唔到就算

老豆做運輸50幾歲但仲好fit，個樣仲要幾靚仔，對人又好好，水電地盤又樣樣精，車牌就差電單車無續其他都全部有。
除咗讀書不勁之外其他男人應該要識嘅樣都精哂。
身邊嘅朋友上到我屋企見到我老豆走個陣都話uncle 幾型仔。

由細到大都好鍾意佢並以佢為偶像，細細個屋企電器有壞個陣佢整都會叫我係隔離睇，教埋我。
希望有一日都可以識咁多嘢，做到佢咁岀色

雖然老豆只係個司機
但做大班專屬司機做到上報紙專訪
真心覺得佢勁

阿爺生你

無，垃圾黎
成日賭馬，
信風水命理，想靠偏財發達，仲攞過我呀媽d錢炒燶股票
之前信命理信到搵道教師傅上黎set 神位，有次個師傅點名話我呀媽多病，想佢健康好d，要裝多個灶君位，佢當聽唔到，自私狗

得把死人口，講埋d懶有深度既道理，但自己又做唔到

仲好撚鐘意講一家人一條心，同一血脈
屌你咪又係扔低你老豆老母家姐，提都無提過？

搞到我好憎男人，佢話：呢d你既事啦

有呢d垃圾老豆真係多撚謝

始終係你XX
真係難聽過粗口
上一代d女人真係唔知點解咁忍得

某大會計師樓聯合創始人
個英文名好教科書式 九成人聽完心裡面都想笑但好在個人好摺

老豆老母都係垃撚圾
除左叫做養大左我都冇咩特別之處

不如養隻狗好過啦

好似講緊我...

好羨慕咁多位巴打
老豆喺我幼稚園已經同呀媽離左婚走左佬
但喺僅有嘅記憶入面好錫好錫我
屋企個個都以為我好憎佢
但咁多年嚟都仲好掛住佢
見到人地可以番屋企就見到老豆真係好羨慕

日日放工就剩係識得坐係度睇電視
唔講嘢一係講到一舊舊
冇任何興趣 嗜好 技能
冇朋友 同老婆關係唔好
我真係諗唔到佢一個優點

仆街同我老豆一樣

壞榜樣
係就係好多野都識
但係大男人，又要面
成日自恃咩都識就呼呼喝喝
得把口叻咩都等到賴屎賴尿先開始做

不過都要多謝佢依個反面教材
自我懂事以來一直叫自己唔好學佢啲衰野

60歲
雙master 一個degree
上市公司 VP
6位數收入
佢do1個月=接近我年薪

利伸：我得中學畢業

唔煙唔酒唔賭唔嫖

所以我學左佢

好撚羨慕

same

博學多才
上天文下地理無一不通
有時randomly bring up既topic都可以同佢滔滔不絕一直傾落去

老豆口乞冇朋友窮
咁都有女屌生咗我出嚟

呀爸細個好窮，唔算白手興家，都係打人工，但可以養到呀媽唔使做野湊我，自住一層樓，收租又一層，岩岩又賣左層，仲有三個車位
最難得係脾氣勁好又唔自大，仲好好學，退左休都成日去大學上堂，睇既英文書仲多個我
問佢咩都識，屋企d電器成日都係佢整
我都好希望我男朋友好似呀爸咁叻

老豆為左頭家 本身得中三學歷 用咗八年讀翻個part time degree 仲要first hon grad

老豆中三都無讀 白手起家
月入400k up 呀媽唔使返工
仲供我同家姐去外國讀書
人緣又好好 係香港勁多朋友 去到其他國家玩都一定有人招呼我哋

而我就係垃圾大學生 成世都追唔上佢
個人又摺 無咩朋友 無咩擅長嘅嘢
老豆都係好勁

冇老豆係仆街
玩股票冇咗400粒

失敗方面好出色 令我唔想變成佢
爛賭 做生意做到要賣樓住公屋
養兒防老 叫我比多d家用佢
壓力大撚到痴線都係罵你冇用

你個名係唔係同佢講

我都好想有一個值得我講最後果句既老豆…可惜無

好識賺錢 雖然係富二代但自力更新 到中年先開始同阿爺變合夥人一起做生意 對屋企好盡責 唔煙唔酒 一心為屋企人
我阿媽係佢初戀 老豆對佢好好

老豆以前係廠長 宜家香港三層樓 大陸又有樓同地

搵唔搵到錢先？

我老豆係個死仆街on9

引以為戒就有

屌過勁多女

我呢？

我老豆
大公司總經理
我好細個果陣已經帶我去見啲uncle 同埋飯局
食過唔少山珍海味（果陣細個唔識咩叫環保）
佢40歲就退左休
係大陸買左塊地 起左間廠做老闆

見多識廣
上至物理歷史，下至炒股娛樂圈乜都識
可以同唔同嘅人都搭到嗲

好錫我
從來都好支持我但係又唔會過問我啲嘢
一有咩事就唔聲唔聲幫我搞掂

將來有你一半咁叻就好喇老豆

炒股炒到輸左層樓
依家住緊公屋

一個人咩起頭家, 識水電泥水果D基本好老豆特徵
雖然只係基層, 無樓上D巴絲高層/N萬年薪咁勁
但我老豆為左一對仔女金盆洗手
一路都以為佢吹水, 但見過佢同某D撈偏friend過打band之後我信了

我爸爸唔係啲咩高層老闆
但係超級顧家
屋企人有咩事都會即刻出嚟幫手，唔會有怨言
唔飲酒唔賭錢
屋企有咩壞左都識整，整水喉整風扇整電腦整電視甚至屋企出面條路都識整
閒時仲識煮幾味，中西都識
又會煲下湯水涼茶俾我哋調理身體
有時開心分享下自己最近有咩興趣有想買啲咩
隔幾日返屋企就會見到樣野放左喺枱面
前幾年自己出左嚟做野
唔記得講開啲咩
爸爸同我講“第時到你照顧返我㗎喇”
即刻忍唔住喺條街喊咗出嚟
爸爸喺我心目中永遠都係咁出色
永遠都係我嘅榜樣
爸爸我愛你

住公屋
老綜

好撚慘 咩都無做過已經出色過佢

搵唔到我老豆邊度出色 警惕我唔好變做佢呢種人就有
都唔求佢有乜作為 淨係喺屋企食煙已經憎到佢想死

佢一個人撑起頭家

好唔出色就有

同我老豆好似

左膠老豆 成撚日叫人識多啲大陸人

我老豆做三行，好平凡，由細到大都見佢返工，養起成家，除咗初一至初五，基本上日日都返工，童年基本上冇咩一家人一齊去街既回憶。

大個睇返就覺得，一個大男人扛起頭家一家五口好犀利，自問自己做唔到，佢將所有錢同時間俾哂個家庭。

老豆好大男人，唔識同仔女溝通，下下就講野好大聲，用老豆威嚴逼你屈服。大個咗反而會體諒老豆，覺得都咁大個人，何必仲同老豆嘈，有時咪退一步俾佢老人家易啲落台。佢開心，身體健康，反而最重要。

佢未必留到啲咩俾我，但係佢俾我一個好安穩既童年，一個好穩重好靠得住既老豆。

來生希望可以再做佢既仔女

老豆
做過工廠 做過消防 做過食環
捱過 威過 受難過
咩都識整 手工超好
就算我個樣演得好正常
佢都已經知道我想喊
以前返學仲會間唔中整早餐比我食
係真係煮嗰啲 唔係阿媽啲隔夜面包

俾左老豆睇你地既回覆
佢好傻更更咁勁沾沾自喜要我cap曬俾佢睇

我老豆讀書唔多
小學grad
不過識好多野,而且仲比到好多人生建議我,平時最鍾意一路飲酒一路吹水

時刻提醒唔可以做老豆呢個徹頭徹尾死仆街

呀爺係鄉下大地主,最後家道中落，
好老先生我老豆，
生完老豆無耐就走埋，老豆偷渡嚟香港，乜學歷都無，打工搵錢，番大陸買樓，
接哂啲姑媽出城市住，再養埋兩個堂大佬。
同一時間養緊四家人(15人左右)，
再係香港買樓，再樓換樓，依家叫做小康，有樓收下租，得閒可以番大陸渡假。
但好撚愛國

全年得新年幾日休息
慳 由細到大都唔會出街食飯 覺得貴

係廢方面好出色

我老竇
又唔係唔出色 佢靠自己搵到錢
屋企有層樓 又再買多2層俾我同細佬一人一間
驚我地結婚冇屋住

但脾氣真係好撚臭
對自己老婆永遠都呼呼喝喝
求人幫手都仲要大聲屌鳩人嗰啲嚟
總之冇一日脾氣好
所以心底好唔鍾意佢返屋企
佢次次返嚟我都入房 唔想聽到佢煩

老豆對屋企啲嘢全部都識整
雖然佢讀書唔多 但佢識聽識睇英文
其實我覺得我父母真係好叻 好佩服佢地讀書唔多 但畀到個好好嘅生活環境我又好錫我
淨係呢樣已經係我榜樣

老豆一個月份糧多過我一年人工

負面例子就有

老母陀我個陣 走去賭錢借財仔出軌搵其他女人
返到屋企打老婆 然後2歲掉底我老母同我

細個見親我老豆 次次唔同女人
但依然耐唔耐就借財仔 搞到每隔幾年
我姑媽屋企就俾人淋紅油
財仔走去屋企人公司搞破壞
我老豆 永遠都係走左去 個陣佢都40幾50歲
咁嘅情況 應該維持左10幾20年

雖然佢仆街 我都依然每隔半年至一年見一見佢
點知係我讀u個年 我堂家姐結婚個婚禮到
我啲姑媽 叫我媽上去一齊影相
(我媽已經不斷婉拒，我班姑媽拉佢上台一齊影)
點撚知我老豆係台上 係咁屌我老母
話咩 我老母憑咩上台
然後我係台屌返佢轉頭 問佢屌完我老母未
佢一野推我 差啲係堂家姐婚禮台上打出手

由個日起 我覺得佢係生係死 都唔關我事

仲未計佢脾氣大到有病咁 日日係街小小野就屌人
同勁多大話 加不良嗜好

我愛老豆

葡萄

Engineer咁忙都做曬家務咁癲

佢養大左我 係我心目中以經係最出色

老豆好鐘意返工 我偶像

唔滾唔賭已經係好老豆.....

老豆當年游水落黎
打工仔左幾年
跟著做生意
做到而家一億身家

但佢學歷得中學

我阿媽叻啲
持家有道 由好窮嘅生活上到中產
細細個讀直資學校成日被同學笑我窮 到宜家屋企做生意做到供到我出國讀書 又係美國有層樓 最感動係佢地會幫自己仔女上埋車
好開心有個咁諗得通嘅父母 雖然讀書唔多 但我做每一樣嘢都好支持我 好相信我
好佩服佢地由低學歷又窮嘅環境會上到今時今日咁舒服嘅環境 個份毅力係我呢世人都唔會有

好撚柒有錢 唔撚明佢d錢點黎

無
我羨慕人地有個靠得住既老豆
我果個 淨係識搵屋企你笨
由我出世 到而家 已經令到屋企唔見幾百萬
一個月都見唔到佢一次
上年哄我呀媽按左層樓 拎哂啲錢輸哂
而家大屋搬細屋
完

唔煙唔賭唔酒唔嫖
都唔愛我

一早死左了

老豆節衣縮食，之後同我講：
只要你想讀書，我會供到你唔想讀

我最欣賞佢用行動履行承諾

屋企第一部iphone4係呀媽，之後到我6，之後細路7，佢自己仲用緊華為

出生果時已經無老豆

老豆讀得少書 阿爺早死 屋企又窮 十二歲出黎做野 養掂嫲嫲 仲要超級孝順 大個左做兩份工儲錢 買到居屋 做野超勤力 宜家都未返屋企
返黎啦爸爸，唔好再咁辛苦啦
我做到爸爸
買屋
勤力
孝順
嘅一半就好

老豆當年窮 細佬讀書好啲所以屋企資源比晒細佬

A level屋企都冇錢比佢讀 好似話要供佢細佬喎

所以半工讀咗八年夜校 最後去咗英國讀大學

覺得嗰八年好消磨意志都捱得過真係好勁

仲要多謝我呀媽喺佢身邊咁多年

雖然佢學歷唔高，搵唔多錢，但佢永遠都係我最欣賞嘅人

單親，為咗照顧仲係小學嘅我，去做的士司機，咁就有多啲時間照顧我，雖然佢完全唔識煮食，但都唔會餓親我

靠自己努力賺錢儲錢，用自己能力買到港島屋宛，叫做有個安樂蝸，講到明唔想老咗靠仔女

從來都唔會用責罰嘅方式，反而好多生活上嘅細節會逐樣逐樣教，由寫支票開始，到交生活雜費等等

由細到大，基本上我想要嘅野，佢都會盡量滿足我，就算真係超出能力範圍，佢都會親手整個替代品出嚟氹我

所以我真係好多謝有呢個爸爸，亦到好希望將來有一日我可以成為佢一樣咁叻嘅人

爸爸雖然只係讀到小學，但全間屋所有電器地板裝修都係佢搞，整得好靚。而且幫埋鄰居平價裝修又係有好多好評。好孝順好善良對仔女老婆都好好，永遠係我心中偶像，我愛你

唔通我地係同一個老豆

聽親戚講我老豆後生果陣去電視台見工做演員
當年佢同埋謝賢去見 但因為我老豆唔識講中文就冇請到佢

如果唔係 分分鐘m記個新包係我

老豆唔知你係天上面過得好唔好

我老豆最犀利係可以跑得快過光
有記憶以來都未見過

搵我？

冇，好羨慕啲老豆出色嘅人，甚至正常都計。

自己老豆讀唔成書本身好好哋做緊寫字樓，點知屎忽痕學人搞生意，之後失敗埋，身家都唔知有冇1萬蚊，然後食軟飯食咗20年，叫佢返炒散又驚俾人見到冇面，日日放工屌佢又扮聽唔到，屌成舊垃圾咁

有, 但開左po比人屌曬命

"細個屋企都算窮，只係岩岩上倒車住3,4百呎樓
到小學六年班就搬左去6，7百呎既樓
中學讀書麻麻地，就送左我去外國讀書

大學果陣先知屋企有d錢
老豆原來呢幾年接手左舊老細d生意
自己做老闆，所以我畢業就去跟老豆

老豆脾氣又臭，讀書又唔多
仲成日郁d屌柒我做野慢唔比心機讀書
但真係好欣賞爸爸可以由0去到而家咁

我地d親戚都冇人入倒大學，成個家族都堅係窮，大部分住公屋
佢就不停做野，錢滾錢，連出國旅行都未試過"

我老豆仆街到冇得再仆街個隻

老豆唔出色
太爺好出色，戰前係港英做官仔，退休仲做埋生意
啊爺係港英前做黑警，英女皇黎香港時仲頒咗勛獎比佢

爸爸唔係一個好成功既人
但佢係一個好成功既爸爸

我老豆 雖然學歷唔高 但靠自己努力開咗間餐廳 每日風雨不改朝早五點返工開鋪 每睌八點幾就會返到屋企 仲會買埋甜品返黎比我食 鍚到我燶 我要買咩從來唔會拒絕我 我覺得佢真係一個好出色嘅老豆

我爸是李剛

大概出色到我會同人講我老豆已經死咗，無咩嘢好講咁上下咯

屋企細個窮到仆街 就係由佢一個養起成頭家 而家生活都過得去 佢有今時今日都係靠佢捱番黎 但老實講近幾年見到佢辛苦左好多 今年4到尾 想退休 我都無阻止佢 想佢好好休息一排

愛我老母 錫仔女 我老豆至出色

無，由細到大都無父愛
不過比咗500萬我

老豆個老豆好出色

老豆係顧問醫生 好孝順 又顧家 又陪我溫書打機 一齊課金打機 教我煮食清潔修理砌機 樣樣都好叻 係我頭號偶像 問心自己無咩可能真係超越到佢

垃圾 廢物 唔比家用 交水電煤話自己幾窮幾窮 又話遲早搬出去自己住 屌你老母要走就咪得把口

我爸爸好出色 佢讀書少 唔識賺錢 冇咩生意頭腦 試過做唔同既生意最後都收皮
我地屋企主要收入都係靠媽媽間舖 啲人成日都話佢靠老婆 但其實我爸爸都係因為係地盤打滾太多年 捱壞身體先冇再做野 就算佢想做 媽媽都唔俾 。
雖然佢好大男人 唔識浪漫 唔會做家務（可能偶爾洗下碗咁 ）不過其實我爸爸好錫媽媽 全職做媽媽既柴可夫 專車接送 風雨不改。成日嫌媽媽煮野難食但又會乖乖食晒佢
佢好錫我 仲多過錫細妹 佢從來都唔捨得打我 相反細妹就比佢打得多
好記得小學有次做錯事 係咁比媽媽打 佢就叫我媽停手 等佢黎
然後就拉左我入房 一邊幫我抹眼淚一邊同我講道理 然後佢講左句：「拿 循例都要打兩下嫁啦 記住喊大聲啲 」輕輕打左我兩下手板叫我交下戲就無罪釋放左 而家諗番起都覺得好搞笑
爸爸我愛你

就咁睇都覺得sweet

有，好出色
永遠比最好屋企人
10幾20年每日早餐自己都係幾蚊一包方包食2-3日

我老豆係我中五時因爲高血壓就在家休養，之後五十幾歲人開始學炒股謀生，得我媽做全職返工，六十歲開始有賺

惡性循環，
佢買定兩間屋比你地証明佢係錫你們，
但粗人一個唔識表達，唔識控制情緒，
你讀咁多書又咁大個人應該同佢傾下，
而唔係逃避佢，佢只會覺得付出左但你地都唔領情，
脾氣只會更差

一個唔叻既人搵到錢買三間屋，要對外幾硬淨，壓力幾大先做到，你只係見到佢表面缺點但唔了解源頭輔導佢，其實你作為家人又有冇好好支持佢呢？

不過一家唔知一家事，我都只係因你所打既有感而發，因為做野真係好撚辛苦

same here, 左住地球轉, 一條垃圾

我要買咩從來唔會拒絕我

唔會縱壞咩
我有諗過咁做但又怕對仔女教育唔好

一家5口 佢一個養5個（ 我，呀媽，同埋兩個細妹）
佢細個賭錢輸到仆街 之後改過自身，到之後靠努力買車買樓 再係大陸起埋樓

唔比我呀媽返工 驚佢辛苦

佢後生嗰陣去過日本 台灣 都做過野 ， 咩都識啲咁

份人好爛口 但好正直

我知道同好多連登仔比 我老豆真係唔算啲咩 但我有佢咁叻 我已經覺得自己好成功

其他唔講
溝得惦我果個曾經桀傲不馴既老母仲令我老母肯生到三個仔女經已好撚出色

留名

屌你老母 想喊

由有記憶開始就冇老豆

我老豆，無論樣貌，搵錢，運動都好勁，無咩缺點，不過內向D。
細個唔知，大左先知，細個時一直俾我蝦，原來出面好多人睇佢頭

我爸爸強項煮飯做家務 好多男人呢繼方面都好唔掂 所以好欣賞佢

出街拖實我啊媽
屋企電器維修乜都識
唔食煙少飲酒

待人接物教左我好多
做人要行得正企得正 有的底線破左就呢世都補唔翻

由細到大乜問題都會幫我解決
好似叮噹咁

冇，我淨係知我要比佢更成功，之後搵多啲錢比我老母退休

大家唔洗咁負面既
話晒都係叫老豆 就算佢好出色定好窮
佢都係你既榜樣 只係一個好一個係壞榜樣
共勉之

400k up 做咩咁勁
做船長？

係,幾時還錢?

負親·父親

黃賭毒樣樣齊 好榜樣唔好好似佢咁

廢中一個就變廢老
佢後生嗰陣成個家族都有啲錢 就自己做老細點人
後尾阿爺死咗 分哂身家
點知佢自己又投資失利輸撚哂
要出嚟打工 但又放唔低面子 做埋啲濕鳩工
養唔起頭家 要我老母都出嚟打工都算
但成日又懶要面 大大聲 高談閒論以為自己好有料
正宗典型二世祖 彩佢都廢鳩事

不過都有嘢事好 見到佢咁撚樣
提醒我唔好變成佢咁嘅人

睇個post 先知咁多好老豆
我老豆冇野叻，一早離左婚，自己都唔係好照顧自己，從來唔為自己將來打算下，及時行樂，我反而由細仲要成日擔心佢日後既生活
唯一優點係唔害人，
同對朋友好（但呢樣都係令佢依家搞成咁既原因）

搵錢幾多，朋友好多，就算四十幾畀人炒咗之後冇嘢撈，啲朋友都仲喺佢身邊 同埋畀人炒咗之後，咁多年都唔使擔心錢銀

老豆以前一個養5個人 地盤工
讀書好少 但問佢咩都識 水電咩都識整
對老母專一又好 好錫老婆仔女
係我21歲時做野搵好少錢 都問我夠唔夠洗
會側錢比我
3年前有癌症 捉住我隻手同我講如果佢有日走左唔好太傷心
2年前走左 你永遠係我hero

事先聲明, 老豆18歲從大陸落黎香港, 佢都好憎蝗, 咪亂屌

咁佢嗰時落黎, 廣東話都唔識多句, 一開頭同香港既親戚講好去投靠一段時間. 點知去到香港比班親戚嫌棄, 成鳩日鎖屋企門唔比我老豆翻去

我老豆當時乜撚都無, 跟住喺旅行社搵到工, 老細知道佢情況就比佢夜晚係公司瞓地下, 我老豆仲好努力翻夜校學英文添

後來搵到個床位- 喺牛頭角一個鐵皮屋頂, 日頭曬到熱, 夜晚都熱到hihi瞓唔到, 據我老豆講嗰個鐵通床位熱到辣手, 要攞濕毛巾抹到唔熱先瞓得人

每日翻工行路, 連個電風扇都唔捨得買, 就係為左儲嗰少少錢, 到過年可以買一大堆野翻鄉下比屋企

後來佢去左藥房做, 識左我呀媽. 嗰時我老豆都比我呀媽屋企人睇唔起.. 後來我老豆老母儲到D錢, 開左間化妝品店(以前藥房賣好多化妝品, 所以熟曬駕步), 之後間鋪仲做到好撚大, 開到全香港都有分店

到我同我家姐出世, 我老豆仲帶我地成家移民去加拿大. 我老母留喺加拿大照顧我同家姐, 老豆就繼續喺香港做生意.

後來我3歲成家搬翻香港, 喺南區(赤柱附近)買豪宅, 我老豆老母雖然好忙, 但都成日陪到我, 假日帶我去游水行山, 我既童年真係好好

跟住08年金融海嘯, 成盤生意無曬. 我呀媽帶我同家姐返去加拿大, 老豆留喺香港東山再起, 雖然欠落成身數, 但奮鬥左幾年終於生意變好, 供我同家姐上大學, 而家拼搏完就黎退休, 但係都好不幸患上肺炎

我唔撚理你班連登仔點憎大陸人, 我老豆真係好撚叻. 打完呢篇文都眼濕濕

細個屋企無錢 爸爸一個出去做野 搵得個一萬幾蚊養起成頭家，仲有我阿爺阿嫲。七個人住係間兩房公屋
爸爸係我中學頂手接左間鋪頭黎做 ，日日做，全年無休 ，日做10幾個鐘，返屋企訓得一陣又返工
宜家搵到小小錢，買左好多d人覺得一啲都唔值既野，但係係佢自己好中意既野，我成日話佢好哂錢，但佢話好過拎去賭

利申:爸爸唔賭唔酒唔嫖，只要我一話煮飯就一定推朋友返黎食

太古？

peter

唔算好出色 讀到中三就無讀 出嚟學師做地盤 之後轉做運輸
為咗幾兄弟揸中港車 周圍撲 屋企咩電器都識整仲要係人肉地圖
雖然個人脾氣臭啲 但唔賭唔飲 雖則唔算出色 但絕對係榜樣 老豆我愛你

冇承擔
明明有能力搵幾萬蚊1個月(出去接裝修野做)
嫌辛苦 甘心打份垃圾牛工 做左差唔多廿年都係得萬2蚊咁上下
結果一家五口做左廿年窮撚
係呢幾年3姐弟出左身叫做改善左生活

冇遠見
基本上佢所有決定都淨係會諗呢一刻 唔會諗將來
呀爺死果陣淨返好撚多錢 比佢幾兄弟洗撚晒

仲要係廢老藍絲 不問因由就屌左先
由細到大都係用垃圾/冇用鬼/廢柴黎稱呼自己D仔女
搞到我由細到大都感受唔到半點關心/父愛

最撚叻就係娶左我老母呢個絕世好女人
除左呢一樣 我真係唔覺佢邊忽出色

就因為咁 我發誓要做個好爸爸

老豆做地盤，養大我同啊哥，由細到大唔可以話要乜有乜，但基本細路仔有嘅嘢佢都比到我地，好錫我同啊哥同啊媽，佢字都唔識多一隻，無論返工幾辛苦，都唔會將脾氣發到屋企人身上，又唔爛口，最多都係一個星期玩下幾百蚊馬仔，人工8成比我啊媽，佢真係好錫我地，我做仔嘅，我真係做唔到佢咁，從來唔會因為錢同我同啊媽嘈，佢真係我心中無人夠佢man

睇哂好感動

但見到一部分連登仔只係識用有無人錢都睇一個人叻唔叻覺得好撚膚淺

垃圾 爛賭 唔俾錢 成日返大陸叫雞 係屋企發脾氣 打人

四十幾就退休，個個月都阿媽去旅行
希望將來可以早過佢退休

做地盤搵到4-5字頭 但好顧家

有
爸爸好錫全家人
錫我媽咪錫到當正佢公主咁
好日都唔發一次惡
水電煤乜都識 又唔煙唔酒唔賭
以前佢屋企窮就慢慢捱到宜家開到公司
宜家就輕輕鬆鬆有樓有車有車位
大學有時上完堂就等佢接放學 一齊揸車去捉精靈 (我其實係想同佢有話題 陪下佢先玩

由細到大都立志揾個老公好似daddy咁
爸爸I love you#

利申 絲

我都要學煮嘢學做家務 做老婆奴

老豆雖然搵得唔多錢
但照顧得屋企好好
日日洗衫煮飯外
屋企有咩出問題都難唔到佢
連天花跌咗落d石灰落嚟都識整
從來都唔擺個長輩格同我相處
即使到我而家二十幾歲
都會同我一齊玩得好癲
好鐘意做埋d傻野引我同我呀媽笑
脾氣又好 成日比我地笑都唔嬲
欣賞我老豆大細路得嚟又顧家一面

老豆係的士司機
由細到大都坐佢車返學
手車好穩好定 從未出過意外
早睡早起 敬業樂業
為人樂觀正直勇敢
有時係把口臭啲
屋企電器有問題都係佢整 家務又肯做
煮飯又好食
份人無乜壞嗜好
係鍾意每日飲2罐啤酒
但又唔會醉酒鬧事
我好掛住你 今世同你相處太短時間
如果有下世 我想你再做我老豆
希望你下世會長命 無痛苦
等我有多啲時間孝順你
我愛你

小學畢業學歷靠自己白手興家，養得起五個仔，雖然而家更年期性格開始變得好討厭但係始終都會尊敬佢。

一個好老豆最緊要顧家，人品重要過成就。

呢個post令我諗起小學嗰時
同啲同學仔爭住認叻咁樣 好得意

我同你係咪同一個老豆
形容到一模一樣

雖然小學畢業
但佢好顧家
教曉我做人處事
作為一個仔又唔出色又多病痛真係唔知講咩好

細個見同學屋企有錢會覺得點解自己阿爸搵錢冇人哋咁多咁出色。到而家自己出嚟做嘢先發覺原來維持一個家庭係咁難咁辛苦。當年阿爸未夠30歲就可以養老婆養幾個仔女照顧自己兄弟姊妹同父母。我而家30歲人連養自己都只係啱啱好，唔好話有家庭。

真係大個先發覺阿爸係咁犀利

出色，顧家加孝順，又搵到錢，不賭不酒不嫖，做到好高的職位。

絕對係我的榜樣

我老豆係我心目中係世界級男人。
唔煙唔酒唔嫖唔賭
超級錫老婆仔女，性格好又溫柔又孝順，甚少發脾氣
仲要學識淵博，幾廿年前HKU畢業，問佢乜佢都答到咁滯
平時傻傻更更咁好鬼可愛
我覺得自己如果做到佢一半咁樣都已經係一個好好嘅男人

🍇🍇🍇

成世人未見過老豆

佢好明白現實既情況，將我射落個mon到就算。

呢句係我啲子子孫孫講既

我 專業地盤佬

讀書唔叻 但係乜Q都識整 逢週末無嘢做就係屋企睇書睇電視學嘢 超級愛家，每星期一定有一日去佢阿媽（我阿嫲）屋企食飯 。每年結婚週年都大搞 唔煙唔酒唔賭 除左睇波輸波其他時間唔講粗口

呢個post有洋蔥

呀爸好錫我同呀媽
以前讀中學嗰陣一定車我返學放學
記得有次考oral 題目抽到我的英雄
即刻諗起呀爸 稿都唔洗準備

生完我出黎冇理過我咁濟

食煙，賭錢，吸毒，叫雞同唔返工做齊

一生既反面教材

我爸爸又係冇讀過咩書
但一個人養起我地一家五口
屋企有咩壞佢都識維修
雖然會打我
但打完佢試過夜媽媽走黎同我講對唔住
到依家60歲 都繼續為頭家返工
反而係我冇用

當年一知道我阿媽有cancer，佢第二日就去左剃光頭話要俾大家習慣定先
真心佩服佢

我老豆有女，結埋婚，應該係全體連登仔既偶像。
利申: 聽講佢直頭屌過自己條女

無其他巴絲咁好彩有好老豆，好羨慕 。我老豆喺條街行過面對面都認唔到我

屌自己條女有乜問題
定你講親生女

我老竇以前係英文教師 英文超好

佢細個因為屋企窮從來冇學過任何樂器 但係又識小小鋼琴吉他或者其他弦樂 每次我都好surprise ‘哇你呢樣又識？！’ 音樂方面真係覺得佢無師自通

其實又唔係話有幾出色 只係覺得佢咁多年對頭家盡心盡力已經係最大榜樣

做地盤窮極有個譜 雖然係辛苦d 但你老豆真係好榜樣 我都想有個咁既老豆 起碼識野 做到身教
我老豆做保安 冇樣叻 又固執 成撚日懶醒但屌全部up出黎既野都係錯 仲成日以為自己岩撚哂
d價值觀又錯到咩咁 同佢講道理 講番d岩既野話佢知 佢竟然可以笑住話 ：哈 呢d咁樣叫岩
講野下下勁撚大聲 次次都幾乎成層都聽到佢講野 道理完全唔係自己個邊都可以大大聲聲話番你轉頭 以為大聲就等於岩?
成撚日話自己讀得書少所以先做呢d工 叫我讀多d書 屌你個年代大撚把人冇撚讀過書宜家搵得有番咁上下啦 自己唔撚肯捱 唔撚去學野 onon99咁 一d野都唔撚識 後生又做過唔知幾撚多行 每行都做得唔長久
搵得多少錢其實都唔緊要 起碼唔好咁on9先 做人老豆唔該就做個好d既榜樣教人先得架 自己將套錯既價值觀灌輸比人 仲要堅持自己係冇錯

same
一齊加油

老豆小學畢業就要出嚟做嘢
30年前開咗間工程公司
做到依家都五十幾歲
買咗一層居屋收租 住緊私樓
養起屋企夾埋佢5個人 都叫做衣食無憂
雖然佢日日7點起身6點收工
但收工一定會翻屋企食飯
好錫我地三姊弟
老豆我愛你

聽我老母講 我老豆後生既時候做過髮型師做過視光師 後尾入行做印刷 30歲就做到經理位有自己房
30中開埋自己公司 有車仲上埋居屋 同行朋友好多 又精神兩文三語 係小康之家 不過我真係唔知我老豆讀左幾多書
可惜老母生左我之後就賣左車 後尾公司仲因為比朋友拖數搞到摺左 40歲左右就過左身 如果唔係 我地生活應該仲好好

我老豆好錫我 識裝冷氣 整電器更加難唔到佢
同埋佢好熟香港啲路 除左佢自己揸車識路
連我出街搭巴士 佢都講得出搭咩線就去到
雖然佢走個陣咩都無留低比我 但佢係我心目中都係我最愛既好老豆

差唔多個個老豆唔係做生意就做地盤

佢做電機工程嘅，同上面啲巴打嘅爸爸一樣又係全家嘅電器啊維修啊都係佢整。
細個數學physic功課唔識又係佢教，真心覺得佢冇嘢唔得，係我嘅超人

佢讀書唔叻，英文唔好，但好鐘意去旅行，後生嗰陣backpack去歐美。自細成日帶我去旅行，想我放鬆下，玩多啲，見識多啲，好多好多眼界同視野都係佢帶俾我。

仲要係運動健將，足球游水羽毛球樣樣精。

到而家六十幾歲都唔係廢老，仲讀多個心理學位，去做輔導員幫人。

雖然我地唔係好有錢，你又唔係好靚仔，但你好錫我同媽媽，我有你做我老豆覺得好自豪好幸福。

出色既反面教材
雖然冇咩特別 但就係懶
成日提醒自已唔好好似佢咁
唔想窮

So proud of my dad
97前做生意搵到錢
金融風暴後破產輸身家
由高位落返去低位 身邊無一個人睇得起佢
之後好似做過地盤 維修技工 篇門生意
最後到0708年做舊樓收購翻身 一年內賺返7位數身家 再有機會入股左唔少生意同物業 10年過去大部份都平穩賺錢 而家雖然離上流社會仲差好遠 但係我地既target都係繼續向上流 用錢去賺更多既錢 提升生活質素

所以要成功得幾樣因素, 堅持 努力 貴人同經歷
過山車既人生雖然大風大浪 但係有經歷既先叫人生
千其唔好打一世工浪費人生

唔煙唔酒唔賭（我估冇包二奶）
當我媽咪、我哋兩姊妹同屋企隻貓好似公主咁錫
雖然冇學歷冇錢，
但辛苦一世人就係努力搵錢養起成頭家
爸爸我愛你

老豆做地盤一星期做足6日養大我同細佬
佢唔係最叻 但係佢會比好既野我地
雖然好um尋 但他係無私咁愛我地
我真係好愛你啊老豆

老豆都係做地盤 細個屋企所有野都問佢
不論爆水喉裝修
定功課唔識做 咩都難唔到佢。

我知佢搵得唔多，但已經比哂佢既所有我
多謝你呀！

唔煙唔酒唔賭（嫖唔嫖唔知 ）
顧家錫我 父兼母職
已經係我心中最出色嘅爸爸

爸爸生日快樂

雖然爸爸唔係好叻搵好多錢
但真係超錫我同媽咪
日日放工第一時間返屋企
當正我同媽咪係公主同皇后咁錫
爸爸我愛你

我老豆喺個努力型嘅天才，由會考肥佬到自己半工讀，最後做咗會計師。成件事好熱血我以佢為榜樣 真係好出色，由廢柴到人生贏家。

我

出色不過太串性格仆街 睇小人
遲下一定會打敗佢威過佢

奶共 廢 靠啊媽帶起頭家
不過煮野好好食

03 沙士 我中學雞
年頭 我話電腦用咗六年要換
5月 畀咗一皮我買電腦
7月 家庭會議，生意畀個唯一大客拖數成年，銀行戶口下個月唔夠供層負資產樓，準備破產搬屋借錢過活
一年後 生意(得佢一個)有技術性突破，轉營，招攬新客重生

利申：已經眼濕濕

唔煙唔酒唔賭加祟洋

咁啱既我都係

老豆係死廢中一個 學歷得小學
本身係公務員 供緊層樓
無啦啦打人搞到上法庭留案底 政府工又無埋
之後返大陸包二奶仲生埋仔 又打過我老母
同我老母離婚每個月俾一蚊膳養費

老豆係教書 做左差唔多40年
佢教中文歷史 出口成文 睇好多書 隨便問佢一個歷史人物 佢都可以講好多故仔你聽 記得細個屋企有成5 6個大書架滿哂都係老豆d書 有部分仲要係好舊 佢話好珍貴 係羊皮面既書 可惜後黎移民掉哂
我肯定佢唔係教畜 因為屋企有幾箱野 佢話唔掉得 全部都係學生多謝佢送既禮物 而家d學生又肯add佢ig同Snapchat會同佢傾計
聽啊嫲講老豆細個讀書好廢 我二姑媽冇讀書出去搵錢比細佬妹讀書 老豆又唔好好讀 讀到中5就話唔想讀書 後尾比啊嫲鬧佢對唔住家姐 佢就生性去台灣讀大學 仲係台灣識左我老母
返到香港但係台灣degree教唔到書 佢就一路返工 一路讀夜校 跟住報返中大master
唔知係咪佢細都個唔讀書 所以教頭兩間中學都係band3 做過訓導主任 又做過課主任
老豆教左我好多做人處事應有既態度 佢好正直 好肯幫人 佢搭巴士唔係同一個站落車都會特登去扶d婆婆幫佢落車 教左我明辯是非 教我咩係啱咩係錯
爸爸絕對係我榜樣

老豆讀書唔多 但佢自己一手一腳擔起成日家 每日生活只有返工 放棄所以自己興趣 比最好既野我地 從來唔發脾氣 真男人偶像

榜樣就無啦，但我老豆令我明白左一個好重要既道理。就係係一個男人成唔成功，唔係睇佢搵幾多坐幾高，係睇佢老婆仔女，如果佢地個個幸福自在笑容滿面，個男人失敗到盡都有譜；相反你出去俾你吹到曉飛，老婆仔女愁眉苦臉，賺幾多你都一樣無面。

唔係唔出色，係性格唔好

老豆一個人養起一家四口
老母唔返工冇收入仲亂洗錢
成日鬧老豆 但老豆都吞聲下氣
呢啲已經夠我仰慕佢

好細個媽向爸提離婚，之後阿媽獨力養頭家
再之後媽有精神病，無道理地好憎爸同埋所有人，爸話佢都幫唔到啲咩，唯有繼續間唔中塞幾千蚊畀我
我就間唔中都會同佢食下飯，雖然懦弱但永遠唔會嬲，可以正常傾計，幾感激讀大學唔夠錢時畀過一萬蚊出嚟

記得以前細細個都好鐘意同佢玩
宜家娶咗個大陸女人，有個仔
希望佢會係另一個家庭嘅好爸爸

有 包二奶生埋女 裙腳仔 無理過我同屋企人
仲要話返我地啲仔女不孝
人渣裡面黎講佢算出色
好羨慕你地有個咁好既老豆

雖然我老豆唔叻又唔係搵好多，但佢會永遠將家庭放第一位，自己既野唔買都要買比我地先，每日唔夠訓做12個鐘搵辛苦錢都笑住同我分享人生經歷同教我要做好人。係我心目中冇人係出色過我老豆

從我懂事開始就未見過佢去做野要老婆養（日日頹廢在家）從來唔會主動搵嘢做（佢細佬唔夠人開工搵佢先會去做下）（直到現在也是如此）有煮飯比我食老母放假就唔煮要人服侍（以前日日賭馬呢幾年先無咩點賭錢不過就日日睇大陸果D戰爭片）都係有人叫開工就開無就頹廢睇片細個（中學）關係好差（唔想比人知有個叫咁樣老豆 ）（依家算關係好左）（冇咩點嘈交）我細個有2次算係家暴？（打爆部電視）（同老婆嘈交）小學放學好幾月無電視睇（無傷人）第二次就嘈交同我（中3左右肥玻璃樽標着我頭丟野）（差少少中）（因我同親戚玩game係大廳佢行過整到我杯野落地下濕左我叫佢清理返佢唔多想清就屌佢（無做野點點點廢人）佢就腦修開片打我（有人阻止）佢腦修到怒氣全開見有個大玻璃樽一野飛過黎真心想要我命）到現在我大個左關係都好左我原諒左佢（不過件事我會記一世）除咗出手果D野佢算唔算係個好老豆？

申利：好羨慕有個好老豆 就算差起馬唔食軟飯仲要覺得係理所當然）聽老母講話咩比爺爺仲壞根本就係借口

老豆普普通通打份工 大把連登仔份糧高過佢
但係佢係我心目中都係最型嘅榜樣
我愛老豆 多謝你份零用

我覺得我老豆雖然搵唔多但叫有門手藝搵幾皮野，撐起成頭家，可以令我呀媽結咗婚唔洗出黎做野同10年供到層樓，中港兩地走都冇出過事（二奶問題），番到屋企又任勞任怨，修修補補樣樣都識d,脾氣超好，由細到大未比佢打過或罵過，出到黎做野先知原來一個正常既家庭已經好幸福，因為好多人都單親或者支離破碎。

原諒我1999

貪錢 爛賭 裙腳仔 打我老母 好食懶飛 不學無術 無做過老豆/丈夫責任 拋妻散子

無學業無大志無事業無積蓄無朋友無親子關係無供書教學無俾家用
到我出世有對大陸夫婦出50萬買我做養仔 佢一口答應 交錢個即嚇到我老母衝出去搶返我
到小學3年級叫我唔好讀書 去做童工賺錢
到升初中又叫我去做地盤做老麥 書簿費佢一蚊都無出過
返工就話做百貨公司保安 收工必定馬會蒲頭 叫我幫佢圈馬仔 輸左就拎我出氣
成日射波俾人炒魷後就無做過野 個個月問呀嫲呀爺拎錢 每日都講 嬴左場馬仔大把錢啦
屋企家頭細務乜都唔理 四十幾歲人仲痴住呀嫲呀爺
無養過頭家 仲攤大手板問我老母拎錢 老母日打3份工一手湊大我
老母唔俾錢佢就話離婚 唔俾贍養費 每個月俾千零蚊我就話交數
老母捱壞左身體就長期病患 直至中四開始我就做兼職無再見過佢
聽講呀爺呀嫲死左之後分哂家產班兄弟姊妹就即刻反哂面 佢敗埋份遺產就去左拎綜緩
間公屋俾二叔搶埋就踢佢落老人院自生自滅糖尿勁到要切腳打電話俾我老母
講哂粗口話接佢出院 我一手搶個電話屌到佢收皮 咪撚再打黎
佢就叫姑媽幫口搵我去探佢 話始終係你老豆 煩撚到要cut埋屋企電話

由細到大 我都當我老豆一早死左

雖然我老豆由細到大都有少爺脾氣
但都好錫我媽咪同我
唔嫖唔賭 最憎人賭錢同埋碌卡先使未來錢
係有潔癖下下要間屋好整齊呢樣成日詐我形
唔係咩高薪厚職 但都供到我去第到讀書
俾幾多錢我都唔會換呢個老豆
好想返屋企喇

我老豆
45歲退休歎世界

世紀大垃圾

垃圾一個
我最多係要威比佢睇

始終係你阿爸呢句真係難聽過粗口

我爸爸以前俾個有錢女追
人工又高過我爸爸 又讀得書多 又靚過我媽咪
爸爸其實都有啲心郁郁想同個女人一齊
但因為嗰時我媽咪啱啱有咗我三個月
佢為咗我而放棄個有錢女
我就覺得爸爸真係對我好好
由我未出世開始就一直錫到我而家

唔煙唔酒唔賭又多興趣
職業唔係高尚
但係一手撐起成頭家

識水電 裝修 煮飯 中學畢業 但靠興趣同自修識整電腦 結左婚廿年 除左工傷果排 都冇要過我媽出去做野 出糧全部上繳 唔酒唔賭唔去蒲 係中意食煙 一星期返6日工 禮拜日一定留係屋企陪我地或者落樓下洗下架車only 係我心目中佢已經超好

老豆整車好撚勁 行出街十間有八間車行都識佢,叫佢x哥前x哥後. 揸車唔會話冇位停,擺係佢d frd既車房門口就可以去食野. 有年格蘭披治係佢改左部Honda civic 比人落場賽 結果跑頭5.
但同時又好懶, 老母話佢如果廿幾三十年前勤力d 整車 一早手揸5層樓+N個車位.
我成日上網睇人點整車,佢就笑鳩我話我睇埋d傻閪整車.

30歲後唔使操都食唔肥又鋼條身形有腹肌

仆街老豆就有

小學學歷 挨到死做到有自己室內設計工司同自己隊crew，一個人擔起成頭家 仲要自己學投資，沙士個陣借錢買咗2個私樓單位 雖然平時唔會講出口，心入面真係好尊敬佢

老豆係普普通通幫人打份工 唔係好高人工 但係照顧到屋企 唔係有咩特別大嘅成就 但係我覺得佢係最出色嘅因為佢真係好愛屋企人 永遠都將屋企人擺第一 比唔到最好嘅嘢俾我地 但係會比曬佢比到嘅野俾我地 毫無保留

我老豆身為人渣真係好出色 但唔係我榜樣

中學冇畢業
三十幾歲人事業成功咗但係四十頭信錯人輸身家輸到破產私樓都冇埋
依家5字頭做到大公司project management head 存錢存到俾我去澳洲讀四年書全額
人緣好加有能力 真係好勁

老豆食煙
小學果陣見到同學老豆會羨佢地有個無食煙的老豆
而且佢好撚廢，幾廿歲人都無作為。
講野無point，聲大夾惡
成日爭執話離婚，有一排嘈得好勁仲要打老母拿刀凶人，真係好驚

係反例子
細我努力嘅動力
我唔要成為佢呢d人

係細個嘅我

老媽子得唔得

一見到就好掛住係hk搵錢供我讀書嘅老豆
家父紅褲子出身 由十五歲做到宜家五十七歲先叫做上市ceo 佢係我咁大個仔見過最humble嘅人
佢對屋企又係加零一嘅好老豆好老公
對媽媽從來錫到燶 對我同我家姐更加掌上明珠
我仲記得最深刻嘅係
我話想去英國讀書唔想咁早投身社會 佢諗都唔諗就比我過去
仲有 我撞撚左車 total lost咁撞爛benz
第日就話買返架 因為知道唔係我錯係後面跟車太貼
跟住我話想揸下其他車 佢就去買部比我玩
仲記得同我講一句 我_ _ _嘅仔女我一定比最好嘅 唔會要佢比唔上人 可能好物質 但佢背後做嘅嘢我都知道

而最令我想成為第個佢 係佢同仔女相處 佢同我frd到會一齊瞓一齊玩一齊癲 無人會覺得係父子會係覺得兄弟
爸爸我會好好讀個first Hon返嚟

浪子回頭金不換

老豆好早冇讀書識既野唔算太多，不過佢同我媽一齊開左間婚紗攝影公司做啲小生意到依家退休冇做。雖然唔係搵到啲咩大錢。不過睇得出到佢好鐘意影相，而且仲比啲攝影學會邀請做評審。

更重要係老豆好愛我呀媽，又唔會嫖賭飲吹。係我心目中佢係一個好偉大既男人

雖然好少會同佢講自己既野，不過都好想講翻句 爸爸我愛你 細個你有能力比我讀書，但我冇努力，依家到你地退左休，我先至做緊份垃圾工去半工讀。我會好好努力去完成自己夢想，我好希望將來可以好好照顧你

哦，後生吸過毒之後連帶埋我老母又吸埋一份，最後細佬身體好多問題同輕度弱智，又販過毒去過泰國學完泰拳做過下打手。15年前走撚左唔知邊到

明白啊ching

我係佢既榜樣

peter邊有仔女呀

副標題：有冇富二代係度

我老豆係我細個既時候 日捱夜捱 我翻學起身已經唔見佐佢 夜晚訓覺都未翻 就連星期六都要翻工 換翻黎佢養起我地一家人 買埋樓比爺爺嫲嫲
不過佢點都會花時間黎陪下我地 星期六日一無野做就會即刻同我地一家人岀街 佢從來都唔會係我地面前講有幾辛苦 佢一見到屋企人就會係心入面笑岀黎 我愛你阿老豆

老豆其實唔係好叻 但自己都係廢過佢...

我老豆雖然搵錢唔多。但好照顧屋企。對家庭佢做足100 分

有，我老豆係差嘅方面好出色，我立志自己唔洗好出色，但唔可以似佢咁差

無乜錢得把口但媾女超勁
同時有4個女人 直到現在6x歲
4個都互相知道存在
我係二房d 人

但我27歲仲a0
點解食唔到一條半條女

我好細個佢就過左身

唔知佢叻唔叻呢

佢讀到中三，我細個嗰時佢係工作狂，星期一至六返7點放10點(自己開公司)，但係每個星期日都會七點幾起身帶我去海洋公園 ,到到我小學嗰陣，我偷聽倒佢同我老母講話想賣左間公司，因為佢想有多d時間見我。
我中學畢業後，佢就成日同我老母去旅行(一年至少去5-6次 )財政自由，所以佢真係係我個榜樣

btw 佢地今朝又出發去日本，我又要留係香港温書

呢個好屈機喎

做生意呀
所以返工時間好free 成日都做我司機

我老豆細個成日逃學去幫呀嫲賣菜
但係學習能力好強
雖然Band 5學校畢業但出來做嘢之後學英文學得又快又流利
我呀媽話佢係佢個行業入面做到好top

不過最厲害係我老豆永遠都只會係我犯咗好嚴重嘅錯先會鬧我
但係永遠都會好快原諒我
又經常鼓勵我對屋企人又好慷慨
以前小學溫書溫到好大壓力個陣 佢會叫我唔好溫住休息下
大個咗見識世界多咗挫折多咗覺得自己好蠢
佢又同我講 蠢人先會覺得自己聰明 你已經好叻架啦

我需要嘅嘢佢就會諗都唔諗買比我
其實屋企環境冇咁好個陣連奢侈品個啲佢都願意買比屋企 但係就唔捨得買嘢比自己

我老豆又係忠忠直直唔多講大話嘅人 不過我呀媽就講大話當食生菜 雖然都係啲未出門口又話自己差唔多到個種大話
不過多得有我老豆 我先可以以佢為榜樣 做個誠實嘅人
假如第時有自己嘅家庭嘅話我都好想做到老豆一樣咁錫屋企人

屌打打下都忍唔住流咗兩滴馬尿
老豆我愛你 祝你長命百歲

岩有d老豆真係學歴唔得之餘 又要懶醒 又要成世人冇興趣 最緊要係咩呀 完全冇興趣學野 接受新事物呀. 身受其害

係 到大個搵老公
雖然唔係特登 （因為中學拍到結婚）
但都搵左個會識整下簡單修理
就算唔識整 都識人整 唔洗比人劏
真係好過屋企條去水喉塞塞地都要叫人上黎整
點知師傅上黎倒d通渠粉果種

正宗廢老
冇野做係屋企，所有家務唔做
呀媽洗完啲衫過兩日就暴力收衫，丟係沙發等老母摺
屌佢仲要真係淨收衫，衣架都唔整番好
唔比佢暴力收衫就淨係收自己果啲
仲有好多野，唔明點解老母忍到

我老豆係消防 好有熱誠
整電器又識 好多野都識 細細個開始已經教我點做人
我愛你啊爸爸

垃圾就有

我老豆唔高大唔靚仔搵錢唔多又無咩專長技能
但係好錫我阿媽同我同埋細佬
每朝6點鐘出門番工
夜晚成8點先番到屋企
但一番到屋企就係洗衫浪衫洗碗掉垃圾等等
阿媽因為膝頭關節唔好，能幫都會幫
以前細個啲親戚成日笑我老豆老婆奴
就連我老豆啲兄弟姊妹都笑佢
但由細到大我都覺得我老豆好Man
對比起果啲大男人
我會選擇我老豆
到而家我同我細佬廿幾歲
我老豆仍然會擔心我地會唔會餓會唔會唔夠錢洗等等

佢中三畢業 年收入幾百萬
我大學畢業 年收入得佢一個月....

我老豆 老媽子唔使返工，養大我同我細佬，一年全家去兩次遊行

咁多人做老豆做生意
年薪幾百萬
香港地真係多有錢人

好提子

父幹無敵

好羨慕大家

係某ibank做高層
出年退休
無佢我都無父蔭

好出色地絕情
講左句: 我好憎你2姊弟, 到我死果日你地都唔洗黎

餓我唔死囉 其他就無啦

死罪喂狗

同我問題差唔多
最底死 同我講 慳d洗 呀媽搵錢辛苦
轉頭 拎呀媽錢去賭 個陣屋企已經好撚窮
唔洗 又同我呀媽嘈
又要面 又冇本事
咩都唔識
有懷疑過係咪佢親生

我係廢青都出色過佢

無 完全相反
垃圾到 連住緊層樓都賣埋

好L羨慕，睇完係公司喊到PK

睇埋呢句仲提子
巴打識投胎
錢都事少，佢好識愛你地事大

岀完成日街唔沖涼
幾日先沖一次涼
噴香水以為冇人知
其實溝埋一齊臭到仆街

自己間房永遠唔開窗
床單被袋都唔用
間房臭過垃圾房

去完廁所永遠唔洗手

出完街飲酒返黎
嘔到一廳都係
直接入房唔理

痾屎痾到廁板上面全部都係屎
同佢講返清㓗左
佢話自己好耐冇痾屎

放無線收費台班sales 入屋

佢公司抽奬抽到部iPhone
開左個包裝先比我幫佢拎去放

廳燈壞左
我返到屋企都夜晩十點幾
咁我話你早少少打個電話比我
可以買埋返黎換
佢話訓醒D野會好返

榜樣黎講
佢做果D我唔做應該冇錯

脾氣臭但係顧家 默默係背後做好多野但係唔講

老豆係型既

無...垃圾...周圍問人借錢 周身債 花天酒地 仲想搵我幫佢還錢....我未打7佢 佢已經執到

其實佢係我心目中已經係最出色
養咗我咁多年 我又廢

你個名

24孝老豆
一世都比唔上佢

我嗰個都係
但脾氣太差同埋思想守舊

你係巴定絲
細妹好慘

自己本身有錢 賭輸晒
仲要借落我阿媽果邊屋企人錢
阿媽冇怨過佢跟住佢
自己本身有錢開唔想做捱走左佬
叫我阿媽點面對自己屋企人
係阿媽一手一腳養大我
就連應承買部ps2比我 都要我阿媽比住先 最尾冇比返
我一定要孝順阿媽

老豆中5畢業 一路做野做到55歲退休
由一個最撚低級既人一路升到去月入十幾萬既大公司高層
年薪最高試過300萬 40歲先讀番書 考埋master
只有一個字 服

所以畢業後就係希望未來可以超越佢
但係佢由0開始 我就又去外國讀書番黎 生活乜都有 就算我以後人工都係十幾萬 我都覺得自己無論點都唔會勁過佢

娶個大陸閪(後底乸)
日日折磨我(不論精神上定行為上，雖然冇打我)
老豆又廢 比個女人控制住成頭家

真係要錫阿媽

巴打唔好令你老母同老婆失望

好羨慕

我老豆咁辛苦養起頭家 養大我 無不良嗜好
對屋企人又好
由細細個就用自己雙眼去見證住佢有幾出色
所以無論其他人幾叻幾勁幾有錢
係我心目中 榜樣都只會係我老豆

老豆小學畢業 英文自學 佢做個行要識英文 仲要好深個隻 基本英文聽說讀寫冇問題 自學打字 excel ppt 一般paper work做得黎 仲要打字好快 寫中文字好靚 歷史又係好勁 靠自己睇書 加埋識煮飯 識好多運動 細個成日帶我打壁球 羽毛球 佢真係全能 不過而家年紀大 好多運動都做唔黎 記性又差左 啲電腦野同英文退左休後少用 好多都唔記得左 I love daddy

老豆係個自我頹廢嘅人

18歲落來香港，白手興家，自己創業，1997年樓價最高峰時入市，成7球野，到今日有3層樓渣手，辛苦養大我地3隻化骨龍

老豆，雖然我同你關係麻麻，成日冇話題冇野講，但我好想同你講聲多謝，你係我心中英雄，我會以你為榮，希望他朝一日你會見到我嘅成就

利申：搞緊生意，但唔比老豆睇好，成日叫我打政府工

基層出身但靠自己入到hku
講緊係70年代
之後入左美國龍頭石油氣公司做
對我同阿媽都好好 我都做咩都支持我
我覺得佢最勁嘅地方係買樓唔駛供樓 一次過俾曬
雖然冇左一大舊錢 屋企唔駛供樓真係少左好多財政負擔
老豆好野

好羨慕

俾人話不孝都要講
屋企老豆係我認識既男人入面最衰既人黎
衰野做齊晒

真好 好想做你老豆個女

係機師，之前係民航training captain，再之前係空軍。差唔多有齊晒世界各地嘅civil同private jet牌照。
喺2000年已經香港民航為數不多嘅華人機師，而家做緊deputy flight officer。
細個嗰陣好少見佢，唔知點形容份感情。
我諗我應該冇咩可能再超越佢了。

賭錢搞到成身債之後燒炭死
好彩你死得早

以前真係好西利
曾白手興家 創立長x集團

不過近排退左休
我要超越佢！

50歳退休娶咗個20幾歲嘅老婆，大我幾歲
利申：佢零儲蓄

有 ！
但我老豆冇大學學歷
做家族生意
唔可以話撈到好掂
但係佢唔煙唔酒唔賭養大我同我哥
Pround of You Father#

阿爺舊時做洋行
香港唔掂果陣返左大陸
得返老豆一個同其他好兄弟係到打生打死
養起d 細佬妹

細過有個日本腦炎 死唔去
個人文靜底
但後生果時都係會長曲頭髮美國國旗衫喇叭牛仔褲

做過幾次生意 開電鍍廠
比人陷害捲錢走佬 執左廠重新出發
去左做維修
從此人生淨係返屋企人 朋友都少
一放工就返屋企陪住我地

最欣賞係佢份人好有智慧
睇好多好多書
成日教我地有批判性思考
點樣去睇一件事同社會同埋政府
去同我地討論而家世界上發生緊咩事
唔係藍絲廢中 係世界第一個人話我知 社會要有自由反對聲音先係一個健康既體制

讀書佢從來唔會逼我
同我好似做朋友咁
有問題係需要提出 一齊解決

細個學校叫我地寫我的志願
我寫唔出
我去問老豆佢志願係咩
人地d 老豆答都係消防員阿警察阿老師
佢答我係做一個幫到好多人既區議員

佢同我講
係我身上果d 唔係夢想 係理想
佢自己身上果d 先係夢想

我果時仲細 唔識分唔明咩意思
大個左先諗到個意義

早幾年家姐岩岩出身
佢有腦cancer 一年就走左
好後悔係佢病左既時候先同佢講我愛你

執佢遺物既時候
見到佢櫃桶全部都係我地寫比佢既聖誕卡
銀包放住家姐中一寫比佢既信

佢永遠永遠都係我做人既榜樣

i miss you
我愛你阿老豆

隱藏巨星

以前都唔知老豆返地盤係點，直止fresh grad跟老豆做一排體驗生活先知地盤係搵得多係有原因，工作環境好辛苦，又嘈又熱又曬，先開始覺得老豆好撚勁，自己要勤力啲先對得起佢

你媽咪真幸福

我都係出黎做野先知，做野辛苦，佢做果份仲辛苦，好多時都係大個先知老豆勁

生命就是如此

係以前既所謂大公司以1%既機率面試成功拎到份工，比身邊人拎哂d錢再靠口材同抄股票番身，睇樓價又準，份人eq極高，無咩可以激親佢。中文技藝亦有天份，我成日同佢就時事爭論都講唔過佢，我講赢左就會讚下我，我20歲頭，打我既次數唔超過5次，好多時我做錯咩都係講下就算。靠口材揾食居然私底下同我講唔鐘意講嘢。我男神就係我老豆。

仲要有時要開通宵直踩2日半點辛苦都冇講過
老豆iloveu

痴撚線，仲要有時搵埋老婆

毒撚埋單

阿爸廿歲左右由大陸，十幾歲就無讀書返工，嚟到香港白手起家。完全冇大陸人性格，唔會將自己嘅過往套落去其他人身上，所以從來冇聽過佢講年輕人唔捱得。一星期返六日工，放工好攰都可能會炒個菜，食完飯仲會洗埋碗，洗完碗再慢慢收衫，跟住至慢慢休息。
自己覺得阿爸好偉大，返完工咁攰都仲咁勤力，問過佢點解好似唔覺得辛苦咁，佢就話以前落嚟香港個陣仲辛苦，依家好小事。
我愛你阿爸，多謝你同阿媽俾咗一個咁溫馨嘅家我，我學識煮餸啦，之後等我煮俾你同阿媽食

不如大家講講咁既然自己老豆咁勁 有冇覺得自己起馬要去到咩level先合理?

我daddy以前做過化學家 之後佢個陣係好窮 但係白手興家
創造出依家有間公司 唔開名喇 平時屋企壞電器 裝玻璃架個啲都係佢整 慳返唔少錢

我老豆同你有d似 除左個人以前小器 冇朋友同冇學習動機

搵幾多拎幾多番屋企 日日番工都冇怨言 我知佢為左我 佢個人係比較寡言 同埋番左工咁多年都只係執頭執尾 唔識水電 識下泥水咁.

但係佢都供到我外國讀書 感激.

最鍾意老豆嗰句
「其他人打我兩巴 我都可以忍你
但如果你搞倒我啲仔女 我就點都同你死過」
諗翻起好man

阿爸係退休中高層公務員
供滿兩層居屋
50左右食肥雞餐退休
每月食長糧
唔煙唔酒唔賭錢
好叻唔敢講
我人工一定高過當時既佢
但而家叫我50歲前供滿兩層樓根本無可能
我做到佢既一半已經要還神

講埋阿媽
都係退休中高層公務員
50左右食肥雞餐退休
每月食長糧
唔煙唔酒唔賭錢

lm

真心勁

老豆好撚普通學識唔高
但顧家 考順 錫阿媽同我 心地好
有次黃雨啱啱一家人食完飯
老豆揸車接我地翻去途中經過啲樹林
見倒隻史納沙狗一隻喺街
佢話隻狗好慘跟住拎咗翻屋企幫隻狗沖涼
最後仲揾翻主人

我覺得佢學識唔高咁普通都仲養得起頭家已經好犀利
最重要我肯定佢係個好人
我認為佢已經夠出色係我嘅榜樣

反面教材

老豆靠做報紙仔 日日朝早走幾轉 供到自己去外國讀大學 之後努力讀書脫貧做中產
而家係個平實嘅管理層 係我心目中佢係我榜樣 刻苦耐勞 為人理性唔港豬 做左中產依然應洗則洗 又錫我

係出面唔出色，但作為爸爸都算唔錯，讀書唔叻，打份牛工，搵錢唔多又無咩頭髮，但慳錢，煮得一手好飯，一齊食早餐會夾幾件餸比我，多年供書教學。早幾年身體有事好彩發現得早，果時我讀緊中學都唔知佢咁嚴重，之後先知咁大件事，好彩呢家叫做穩定返 爸爸很偉大

雖然唔似其他人嘅老豆識整呢樣個樣咁厲害
但我爸真係係好愛屋企人
細個只係覺得佢好惡
大個之後覺得佢得個樣
純粹只係因為屋企角色上 比較嚴肅
其實心底好錫我地
有時比起我媽更加膽心我地日常
不過佢死都唔講岀口

我老豆成個細路仔咁
成60幾歲人仲成日捉住我陪佢玩大富翁。
好記得細個果陣屋企養狗，佢會同屋企鬥吠
從來唔會鬧我，中學果陣久唔久就會同我坐埋一齊講下道理，但係講講下佢自己會瞓著埋。

不過真係對我好好，我細個果陣佢自己報part time degree讀書，話我讀書雖然好辛苦不過佢會陪我讀，做個榜樣俾我睇。

老豆冇父幹，3x歲已經冇返工，不過唔識教仔

3x歲就唔返工都算係榜樣，不過好難做到

外父白手興家 好似中學未畢業 游水黎香港 寄人籬下訓台底 最後一步一步開廠開左間上市公司出黎 講真如果我面對咁既逆境都唔知仲會唔會有火

我老豆係全家電器，裝修，電制一腳踢
大隻顧家好男人

窮但開心
自欺欺人

小學嗰陣冇咗老豆
自小對佢都冇乜印象
唯一記得佢包二奶 ，打我老母同我
帶我去商場買電視機，去海洋公園玩
同埋佢死嗰日 我一滴眼淚都冇留過

錄卡通片 細個老豆同我爭電視睇

有呀 佢一放假就陪我
努力翻工 養家
知道我數學好差 但從來都唔會逼我
試過以前因爲數學合格 佢開心到送左部nds比我
但係佢前幾年因為血癌過左身.....
佢都努力去面對個病
無奈係最後都係個病帶走左佢....
Daddy我愛你

15歲大陸偷渡落香港 廿幾歲識左我阿媽跟住結婚 阿媽結左婚就呢廿年都冇做過野 個個月洗萬幾兩萬蚊
白手起家 以前我細個佢做幾份工 星期日一定唔返工 個個星期日會帶我地出去bbq 博物館果d
依家香港有兩層私樓渣手 大陸都有d屋 唔係好清楚幾多間
供埋我同阿哥去外國讀書 又準備好哂首期比我地
黎香港果陣冇人冇物 依家都算中產既
屋企d電器壞左又識整 但係冇點讀過書 d窮人思維擺唔甩 不過都去讀到夜校中五 同埋成日認叻
由細到大都比哂佢最好既野我地成家人 買野比自己就買平野 比我地就一定能力範圍內最好最靚 果陣想買車 方便d返學 廿幾萬諗都唔諗就匯比我
二奶有段時間可能工作壓力太大 好似都有過下 但冇上身
希望第時出黎做野 可以養返佢 不過好似都唔洗我養

有 教完日校教夜校short course
養活一家三口 又整晒屋企水電裝修
真係英雄嚟

有幾勁呀

好羨慕大家有個做到榜樣嘅老豆
我老豆老母 都冇咩值得我學習
唯一學習到就係唔好做好似佢地咁嘅人

你呢個係出色嘅阿媽 好堅強

好出色係我既榜樣。

我無話過佢勁。

老豆一個月得半個月開工，一半時間做自己興趣嘢，生活態度簡直人生榜樣

雖然我老豆細細個因為窮讀書唔多
但靠住自己咁多年嘅努力 做到酒店廚房一個唔錯嘅職位 供完間屋住

最重要係佢好錫我同媽咪
我媽已經十幾年無返過工
我媽返清潔炒散一兩日 我爸已經怕佢太辛苦 叫佢唔好再返
平時相處好好 佢地兩個出街會橋住手行 好恩愛
eq超好 忍到我媽嘅脾氣 又會耐心聽我媽廢up
所以我一直嘅目標係搵到一個好似老豆咁好嘅男人

再者 佢同我媽會俾我選擇自己想行嘅路 唔會怪我做埋啲廢工 只要我活得開心

越大個越清楚所有幸福唔係必然
有朋友嘅老豆同全家關係麻麻 淨係識賭輸晒啲錢 唔返工 靠老婆返清潔 同問仔女攞家用
有朋友嘅家長實行高壓管治 限制自己個女條路
有朋友嘅老豆會發脾氣落老婆、仔女到
有朋友屋企一個月用萬幾蚊租樓 成家洗費緊張 前嗰排俾業主加價 好徬徨地搵新盤租

所以我真係好感恩我誕生於呢個家庭
你地唔係我身邊都唔知點算

好羨慕d人有個好老豆，唔洗有貨，至少錫頭家已經型

老豆50年代幾歲跟阿爺由澳門去咗香港
聽講當時家境唔好，佢10幾歳就已經入電子廠做
後來佢喺中環嘅圓窗洋行一邊做派信仔一邊由中學夜校程度讀到master, 同時喺間洋行一步歩靠自己嘅專業，轉轉升升由派信仔做到去近director grade （佢直到今年退休前只係喺80年代俾和記挖過半年，就俾舊公司挖返去做到退休）

職場以外佢又顧家又無不良習慣，屋企小至電器大至家居小裝修都包辦，又係影相達人（做到啲協會委員嗰隻）

雖然佢成日都話自己仕途只係摸住石頭過河，我都想好似佢一樣咁摸到自己條路

真好，作為我老豆個仔係我so far人生最痛苦既事。

仆街廢老

我爸爸唔出色，書讀到小學就無錢再讀，字唔識寫多隻咁，但佢一直做個好爸爸，無埋怨過辛苦，返地盤紮鐵養到我地三姊弟依家出嚟做野
佢係我呢世人最尊敬既人。

阿爸無學歷 後生誤打誤撞跟人做生意
聽阿媽講佢地以前窮到唔敢出街食飯 就算出都兩個人食一個餐 俾人翻白眼
後尾環境好 阿媽唔洗返工 住居屋有工人 我細個居屋 放學返屋企會經過一棟好靚既私樓 個陣心諗好靚好高級不過我都唔會入到去睇架啦 結果我7, 8歲個陣就搬左去個棟私樓住 阿爸供左兩年就供完
宜家係某公司做總監

雖然阿爸好蠢 成日俾人呃錢 但係無學歷都做到咁我真心佩服 阿爸阿媽成日千叮萬囑我一定要讀書

題外話：阿爸阿媽挨過先有宜家既環境 我一出世可以話唔憂食唔憂住 好驚第日會唔知足 人生會失敗

我阿爸做地盤，聲大大，鍾意認叻吹水，又易被人呃，開工又被人走數。

但佢心地好好，喺街見到清潔工都會幫手推垃圾車。

祝佢身體健康

我老豆好堅持
一日在生一日都會飲啤酒（每日1set<）
病咗又好。老母屌都好
而家六十歲仲好好中氣，算健康
我覺得好犀利

我
理性，有智慧，識投資，唔養兒防老，叫我為自己生存而全力backup我

我好尊重我老豆，唔係因為佢係我老豆所以要尊重佢咁簡單，而係佢為咗屋企改變自己，成為一個值得我尊重嘅人，我嘅榜樣

曾經出色過 依家變翻平凡 但都係我榜樣

睇到流晒馬尿

睇呢個post睇到極葡萄，好羨慕你地有父幹

公屋出身只係讀到中一
細細個就走左去學師做首飾 二十出頭有左我
同年紀嘅人仲係到玩緊 佢就努力搵錢養我
地盤又做下裝修又做下
當年行業息微唔係日日有工開
但我都係過住好幸福嘅生活要乜有乜
放假帶我周圍去玩
到我十歲左右走去半工讀 讀返個HD返黎
而家都仲係繼續好努力搵錢早一份晚一份
兩份工加埋月入5萬 對連登仔黎講唔算係乜野
但我覺得有呢個老豆我好自豪
我細個成日話想有自己一間房
雖然係遲左達成 雖然而家都係租緊樓住
但我估唔到佢仲記住
到而家我咁大個
我個日隨口講句想買個攪拌機整果汁飲
我本身諗住買個幾百蚊用到就算
佢第日自己走左去買個幾千蚊嘅榨汁機返黎
我送禮物比佢又叫我唔好哂錢 留返自己洗
屋企所有要維修要裝修嘅野都係老豆一手包辦
我覺得我老豆係超人
多謝你呢一世比我做你個女

我老豆好出色嫁，係認屎認屁方面
份人重要死要面
先唔講屋企係唔係等錢洗，只要“朋友”開到聲
即刻廿萬三十萬今借比人，重要唔洗人地還果下好波
係出面受完氣就返黎向屋企人發脾氣
成撚日話自己幾叻幾叻，其實份人短視又固執
一有d咩唔岩佢意見
就話人唔尊重佢，冇當佢係老豆
有呢個爸爸真係好啊

唔煙唔酒唔賭唔嫖，足夠了

老竇係地盤工人，勁大男人死要面但勝在正直老實。煮野食一流，仲識聯衫褲，次次我搵佢幫我整返好啲野佢都會第一句：哎也你買過啦，唔好咁煩！
但收工返到屋企一定會見到佢幫我整好嘅野擺左喺廳度
以前我細個佢會帶我同家姐呀哥落街打羽毛球，想打gameboy就買俾我地，喺佢能力範圍內一定會俾最好嘅我地
人越大父母就越老，見到佢地開始慢慢白髮又怕凍⋯⋯之後果啲已經唔敢諗

唔害你算偷笑

廢老一名 又爛賭
又鐘意充大頭 無料扮四條
又鐘意講大話
真係好羨慕上面班巴打

係無用方面好出色算唔算?

反面教材就有
包二奶

我老豆成日話自己叻過啲白粉佬啲雞蟲，仲話自己去澳門賭錢都未試過比大耳窿騎龍番屋企攞錢。

仲最勁係由2串1到6串63嘅注數都好清楚, 佢班賭腳一唔知條飛點串就即刻打比我老豆, 我老豆即刻答到佢。

我老豆最型係50幾歲祼辭之後日 日坐係屋企屌老母, 冇收入仲可以日日賭馬, 又有飯食, 而家70幾仲係有呢一份堅持。

我有個咁嘅老豆真係覺得好自豪

後生開過公司 搞到好大，但係97冧咗
賣車賣樓 出翻d人工伙計，之後申請破產
破產之後做司機 ，做到而家

好佩服佢可以克服到

我老豆 仲有間油站

老豆讀到中三就出嚟做車房仔，見到佢呢度整損嗰度整親真係好心痛。佢係一個好男人，好顧家，唔煙唔酒唔嫖，一出糧就會拎大部分人工做家用畀阿媽同畀零用錢我做交通費同買零食，淨低嘅錢先拎去賭作為佢自己唯一娛樂同興趣。就算收工幾攰，佢都會堅持洗碗，唔想阿媽辛苦。 佢好少講嘢，廿幾年嚟最多只係聽佢笑住咁講過一次仆街，粗口都唔多句。我覺得佢好孤獨，爺爺嫲嫲喺我好細個已經走咗，佢身邊又冇乜朋友，阿媽又成日好忙要返工，佢又唔識表達情緒，所以我好孝順佢，每年生日願望係想佢健健康康平平安安開開心心，同埋搵到一個好似佢咁好嘅男人

唔煙唔酒唔蒲
好錫仔女同媽咪
仲好錫貓 養到啲貓靚仔靚女
又會帶埋我照顧流浪貓
得閒就執花園 一齊做踩單車遊車河
可惜我好細個就有病bye bye咗

白手起家 做到director
曾經好崇拜佢

但人大咗見多咗野
發現佢原來係仆街中既仆街

以前一直都覺得老豆好勁
但自從佢入gay督教後我好撚憎佢
真係變左耶撚咁口講一套做就一套 嚴人寬己

食酒飲酒講粗口樣樣齊 試過打人打到上報紙
係我出世之前已經包二奶 我出世只係個意外
我三歲就搬走左同二奶住
直到我17歲佢生cancer死撚左

我三歲佢就搬走左同二奶住

老豆係會計師仔一個，但脾氣超好，又錫屋企人，呢樣好值得我尊重

老豆無讀大學
做過生意衰左
靠自己還清債務
而家係銀行做team head
有時見到佢做嘅project 上新聞
好似真係為世界帶黎一點點嘅便利一點點嘅進步
真係好proud of him

冇咩我出番去先

我覺得呢個老豆最出色

當年大伯衰走私係大陸比人拉左，老豆用左成百萬令到大伯可以一年半就放岀黎，好有義氣。
佢窮等人家岀身，白手興家由office boy 做到開到自己公司，養起成家人叫做有舒適既生活。
講野好風趣，好識搞氣氛而且對屋企人同朋友都好好。亦都唔會好似一般既長輩咁講埋d 大道理，唔似d 典型長輩，會同d 細路一齊癲，將佢既好笑經歷分享比我地知，自嘲下等大家有得笑。不過嚴肅既時候就好有威嚴，教識左我好多野，係我地成班候生仔既榜樣。

不過佢5年前肺cancer 走左，對我地打擊好大，我亦都失去左一個人生導師
Anyway, 佢永遠都係我最尊敬既人

好羨慕

唔知有你地呢d咁好既老豆既感覺會係點架呢

絲啊

佢話佢個同事都係咁
兩個大佬同期退

好多好老豆都工時好長捱壞左早死
唔肯捱就話佢廢老

上一代好興唔俾老婆工作
表面係為老婆好
好多時係因為大男人同埋會俾朋友笑

會話D老豆唔做野
但又好少話老母唔做野遊手好閒

好多人都要乜有乜
但其實D野太輕易得到會縱壞仔女

冇，揾到錢就自己收埋賭馬，賭曬就搶老母D糧繼續賭，返工唔開心又揾我哋出器，事後淨係識用物質補償。佢性格太差，零朋友。正一垃圾仆街廢柴，可惜我讀唔掂書。 好在佢識整家電，不過一到整，一到屌。

好撚想殺死佢

高層二代條路都順啲喇

係個出色嘅仆街
令我借鏡千祈唔可以變成佢呢d蛆蟲

由出世開始每個星期只見得佢1日半，因為返大陸做野，佢就算點好榜樣都學唔到啲咩啦？由細到大都話要搵食丫嘛，唔係邊個養你。轉工？佢冇乜學歷冇乜選擇，做足同一間工司廿幾年。人就幾老實，但都唔知呀媽鐘意佢啲乜，（呀媽學歷高過佢又搵得多過佢，貪佢夠老實喎），算顧家，返黎整野家務都會做，除左唔係屋企呢一點。有冇人都係咁，我又唔怪得佢，但係就總之差咁啲野，唉講起個心又戚住戚住。通常我啲野佢都唔會理，俾曬呀媽搞，根本都冇care過我既感受。你話係咪佢錯曬？唔係，係咪冇錯？都唔係。有冇人明有呀巴等於冇呀巴果種感受，你搵幾多錢咁又點，想同你食餐飯吹下水都要一個星期一次。唉不過算啦，實有人慘過我，冇乜大不了，當我冇講過

老豆好垃圾不值一提

有
集團老闆，白手興家，為人正直，不煙不酒。
曾經畀個仆街寸我冇我老豆十分之一。

同我老豆一樣 佢好勤力 細細個同老母分開左一個人養大我 基本上有啲咩我需要嘅佢都會俾到我 佢唔多識表達佢嘅感覺 早幾年癌症走左 我一直都記住佢同我講嘅說話 希望有一日上到去見到佢 佢會讚我叻仔

入黎就係想羨慕下
無咩野我返返出去先

其實你洗唔洗咁敏感
上一代有大部分都係大陸過黎嫁啦
最緊要係唔係食福利唔做野嘅蝗蟲姐
對於呢啲推動社會發展勤奮工作嘅人其實無人會憎嘅

唔係我敏感
只係連登仔大多見到大陸人呢一隻字就亂屌

same...

脾氣係差左小小
搞到我童年一直都唔多開心又對男人有陰影
不過都算顧家既 唔嫖唔賭唔酒
電器馬桶熱水爐樣樣識
比零用爽手
唔會話你係完美但都算係咁啦

好多富爸爸